當年國共內戰點解國民黨會打輸?

明明形勢大好，又有美國撐腰，都可以反轉頭輸畀共產黨
如果唔係張學良迫蔣中正國共合作打日本
而係全力打共，先打日本
一係今日嘅中國就似台灣
一係就畀日本仔控制晒
兩個結果都好似好過今日

蔣公Ｄ秘書都係共諜，那有不敗之理？

所以去到台灣大清洗，但殺10個中總殺錯幾個，但唔咁做，台灣已赤化。

張學良係周恩來老死嚟
蔣身邊大把二五軍閥
全力屌共 鬼得咩
仲要自己都唔出盡奶力打
用念力屌共咩

多謝日本囉

答過好多次,唔想再答

因為美國有左膠誤國 派黎中國既官係共諜 走去同情共產黨
仲迫蔣退兵 仲要收返佢啲武器又停止援助
杜魯門左膠總統 正一仆街 留返好多蘇州屎到今日都仲有影響

人地史泰林就陽奉陰違 加上共產黨收編咗日本班好勁既軍人
國民黨北京守將自己個女都係共諜 點打? 連自己個女都信唔過

1946年1月，孫立人被派往美國參加聯合國參謀總長會議，1946年3月下旬，新一軍乘美艦在秦皇島登陸。因鄭洞國和賈幼慧（新一軍副軍長）指揮不動新一軍，5月10日，蔣介石不得不電召仍在美國開會的孫立人回國統率新１軍。此後在一天中連發四封電報，孫接到電報後，火速返國，於5月13日到達南京，晉見蔣介石，5月15日深夜趕到了新１軍軍部，連夜制定攻擊計劃，並親到各師前沿慰問，新１軍官兵一見軍長回來了，士氣大振，奮勇猛撲林彪防線。

5月16日，新50師在孫立人的指揮下率先取得突破，攻克四平東南258高地，緊接著，５月17日，又攻克五頂山，開始向四平外圍制高點——塔子山進攻，5月18日晚，塔子山終被50師和52軍195師（後歸新六軍）共同攻下。林彪指揮部隊連續反擊，始終無法奪回。5月18日，在四平城下進攻的新38師114團突破四平西北的三道林子防線，新30師88團和89團突破城東的五間房、平東村防線，立刻開始向西掃蕩，至20時已攻抵六家子、一面城附近地區，林彪於晚上21時棄守四平。鄭洞國和賈幼慧用了近1個月不下的四平，孫立人只用3天便告攻克。

攻克四平後，林彪開始公主嶺方向撤退，公主嶺本來是林彪想固守的要點，不料孫立人帶新一軍飛兵猛追，林彪剛退到公主嶺，孫立人親率新50師強渡遼河，攻擊公主嶺，同時派新30師攻占我軍的另一個重要據點——梨樹，以解除被林彪反包圍的危險。在公主嶺，新一軍與林彪的部隊又展開一場惡戰，讓林彪的部隊幾乎失去戰鬥意志。林彪匆忙北撤，屬下各部也各自奪路亂走，再也無法發動有組織的抵抗，不但公主嶺一日即失，連長春也沒有守。5月23日，新50師150團和新38師搜索連分別從南面和東面進入長春。而新30師攻克梨樹後，於5月24日又攻占了懷德。隨後，新50師出長春繼續向北追擊，新38師在長春城內布防。

新1軍繼續北進，於5月29日攻克松花江南岸的大門——德惠，緊接著於5月30日攻克南岸另一個重鎮——農安。6月4日，孫立人一聲令下，新50師149團渡過松花江。6月5日，攻占陶賴昭橋頭堡。距林彪的大本營哈爾濱只有幾十里路，林彪根本無力招架，打算撤往佳木斯，此時哈爾濱的黨政機關是一片混亂，正在往佳木斯方向潰散。但就在新1軍欲乘勝進擊，把林彪徹底趕出東北時，轉機出現了：6月7日，美國馬歇爾將軍等三人軍事調解小組下令新一軍停戰，否則就以斷絕對華軍援等為要挾。因牽扯到國際問題，這已不是孫立人能單獨處理的問題，因此孫立人即留149團2連（連長鄭明發）防守陶賴昭橋頭堡，餘部返回松花江以南。

僅就行政成本而言
國府繼承全國前前後後大大小小一切責任
舉一例，前清皇室瞻養成本，如果有人支付就一定係由國府支付
其餘仲有軍閥私兵向中央要費，前朝對外債各種，繁多不贅。
蘇區？
拉哂去勞改９就，唔俾錢仲有勞動成果。
一方既經營壓力低於一方極多。
更不談蘇區一切沒收既做法，原合法政府無可能照做。

不過蔣公小氣又忌才，不重用孫立人，自取滅亡

因為國民黨太多派系，個個見到自己友俾人打都唔肯全力幫手
中央軍，旁系之爭
旁系入面又有分東北軍，西北軍，滇系，粵系，桂系，川軍，陝軍，馬家軍，都唔係鐵板一塊，點同支共打

用埋陳誠，劉峙，湯恩伯d垃圾

如果肯用孫立人，最起碼可分治中國大陸，垃圾蔣公

孫立人美帝背景，蔣公唔會中意，驚美國派黎取代佢
如果遼西會戰唔係由共諜衛立煌指揮好大機會有一半走得甩
徐蚌一戰再由小諸葛指揮好大機會可以守住准河以南既地方，或者依家中國就好朝鮮半島/印支咁分治

黃仁宇講得岩，蔣公成唔到大事，當初狠下決心係四平街之後掃哂d共產黨去就唔洗搞到要退守台灣

因為睇返歷史資料同文獻,果陣國民黨係好腐敗,例如有人會利用國父名義搞義勇軍,但係攞左d援助,軍火,轉頭賣比老共
再加上中共果陣真係比到個希望人民,得到老百姓支持,好多年青人好熱血為左中共去送死,同香港呢家d細路,兩回事

老老實實果陣中共嘅組織動員能力到而家都係數一數二
而家中共自己都做唔到
一對比國民黨呢d軍閥簡直係制度上屌打
我唔詳細分析點解國民黨點解咁多共諜點解輸得一敗糊塗
最簡單講一樣野就係就係國民黨軍隊士兵除左5大主力一冇長官/戰局一差就會鳥獸散
但解放軍可以兵仔自己行動
結局就係你睇返戰史會發覺中共十幾萬兵可以係國民黨戰線穿黎穿去捉住落單軍隊打圍殲戰
但國民黨用百萬大軍都圍唔住幾千人

長春圍城死幾多人話？

以前共產黨點同依加既共產黨

日本輸係定局黎。 國共唔出手都無問題

邊度睇得出「明明形勢大好，又有美國撐腰」
你d咩sourse黎？自己發夢想像番黎？

因為自己on9兵力多過共黨, 同埋共黨玩碟戰叻到仆街 d情報部門插哂鬼

蘇聯呃鬼唔插手
美國on99真係唔插手

因為一大班人係到吸血

國民黨土改不成功 反而共產黨殺土地主 打土豪 好易得到認同

你諗下如果香港有人有能力搞土改 捉曬d 大商家同地產商 分曬d 土地同錢俾其他人 應該都可以拉起一隊軍隊

本身蔣介石既國民黨當年都係靠蘇聯北伐搞死共和

有名你叫廢柴國民黨 唔輸有鬼啦

如果汪精衛無出走 又無死 佢定蔣公指揮抗共會好d?

打完2戰，
蘇聯攻中國東北取日軍物資

【即時文摘】輸了讀毛澤東（林道群）

李卓人輸了，輸了怎麼辦？輸了只好回家閉門讀書去，用不着讀聖賢書，讀毛澤東。我並不是胡鬧開玩笑。

上週末臺北書友揹來一大套五卷本《胡適中文書信集》，胡適紀念館剛剛印出來的一部份《胡適全集》。週一晨早聽說李卓人輸了，一肚子怨氣無處發洩，翻卷讀胡適。一九五一年胡先生給蔣介石寫信，那時蔣公剛輸掉大陸，敗守臺灣，肚子裏的氣比誰的都大，胡先生叫蔣公不如讀讀書。我不敢想像蔣公收到信是否無名火燒起三丈高，因為胡先生首選要他讀的，竟然是毛澤東的《中國革命戰爭的戰略問題》。胡先生說，毛此書成於長征之後，詳述退卻戰略和反攻戰略，最可看出毛以一個文人帶領中共紅軍的謀略。

胡先生不單止要蔣公好好讀書，還要他責令國防部長和參謀總長，除了讀《戰略問題》一書，還必須細讀毛的《目前形勢和我們的任務》，張其昀則必須細讀毛的《反對黨八股》（張其昀是時為國民黨文官之首，身兼總裁秘書長、宣傳部部長）。

胡先生表面上說的是知己知彼的道理，事實上他是痛定思痛，婉轉其辭告訴蔣公，這個毛澤東，實在非等閒之輩。他說經過一年來的研究得出：斯大林確是戰略大家，而毛澤東確是斯大林第一個好學生。胡先生是書生，頗下了一些工夫探討毛的戰略戰術是怎麼冒出來的，他在毛澤東一斯大林一克勞威茨《戰爭論》之間，看出其師承及其箇中的奧妙：一、戰爭只是政策的繼續。二、退卻在戰略上和進攻同樣重要。三、如何反攻是戰爭的根本。

胡先生要輸了江山的蔣公閉門讀毛書，時事評論家姚堯則認為，高雄韓國瑜一舉成名天下知，也是因為他百分之百深入研讀過《毛選》。不像胡先生下過真功夫，姚堯有點語出驚人譁眾取寵，但他說他的確看得出，韓很多語言行為，尤其是群眾路線那一套，絕對是從毛那裏學來的。當臺灣其他的政治人物還只會在議事廳鬼扯打架時，韓閉門讀《毛選》，故而一出手就是驚天巨浪云云。

這樣東比西附，就讓我想起一件舊事來，九十年代末一位坐過美麗島事件牢獄、當時已成為民進黨軍師的臺北作者，託我在香港買《毛澤東軍事文集》，一再叮囑是兩百多萬字，六卷本，由解放軍軍事科學院編輯的。記得我當時心頭暗自一驚，好傢伙，國民黨要再一次輸掉江山了。果然不出兩年，二○○○年民進黨贏了，上臺執政。

差極咪最多同蔣光頭一樣退守

同香港台灣d愚民一樣囉， 信埋啲美麗謊言，共產共妻唔使做有西屌.

事實證明為黨為派系打生打死，到頭來d黨派領袖係仆街黎，玩弄權術，以人民為芻狗，一心熱血但無頭唔識思考，到頭黎犧牲小我都唔會完成大我

大好形勢係喎，國軍人數同領土遠多過紅軍
紅軍二萬五千里長征係因為搵唔到據點，每到一個地方俾國民黨當地軍伐趕走，結果被逼走難走左二萬五千里，但公產黨又醒，宣傳自己走二萬五千里打日本仔

國民黨 = 明朝
共產黨 = 李自成
日本 = 滿清

國民黨 是輸在外有日軍, 內有中共
明朝 是輸在外有滿清, 內有李自成
內憂外患一齊來, 都唔死都難啦

如果國民黨 只係面對中共既話, 其實唔會輸

係囉，唔講d細既，宋夫人都自已吞左老美d援金

當時全大陸8成都係窮人，共產黨嗰套對窮人真係吸引⋯人人平等，分咗有錢人啲錢銀田地wo⋯⋯解放軍唔收做兵都要做義工本死咁樣幫手運物資上戰場幫解放軍。共軍名將又多而且實戰經驗豐富，而且好多無間道做咗國軍將領嘅近身秘書之類不斷放料，國軍無辦法唔輸。美國又唔出手⋯

講實戰, 其實國軍將領仲多過共軍
國軍打過北伐, 抗日
而且國軍,共軍都是黃埔軍校畢業, 大家都是同學

國軍 主要輸士氣/間諜 方面

老實講句

當時國民黨= 現在中共

如果現在再一個革命黨出來搞革命, 可能中共都會同當年國民黨一樣輸到仆街

唯一好處係可以唔洗見到殘體

因為當年窮人太多

成個東北除咗大城市之外都比支共控制哂， 接管哂關東軍大部份資源武器，又有蘇聯撐腰，支共形勢大好

廢囉on9，美國撐腰大晒？越戰美軍落埋場打添啦，咁點？

有道理
由主動變被動最後要走佬, 都真係廢...唔識好似對家咁昆啲平民百姓

打仗+俾日本封鎖沿海八年，揹住崩潰既經濟，重要無左美援咁叫大好形勢
共產黨唔只有蘇援重拎到成個滿洲國，提升晒軍隊裝備率，呢d先叫大好形勢

根本當年嘅國民黨都係幫唔落。其實睇返成個冷戰，美國喺全世界所扶植嘅抗蘇政權10個有9個都係仆街

支共放了好多間諜在國民黨內。
再加文筆宣傳，本身班土農就無咩文化，單純，容易受騙。